Bazą do zadania jest szablon (PageRank.tar dostępny na tej stronie) zawierający implementację wielu klas oraz liczne testy, w szczególności polecenie ./runTests.sh które uruchamia wszystkie testy. Pliki multiThreadedPageRankComputer.hpp oraz sha256IdGenerator.hpp wymagają uzupełnienia, natomiast singleThreadedPageRankComputer.hpp zawiera gotową, jednowątkową, implementację algorytmu wyliczającego wartości Page Rank. Implementacja jednowątkowa może zostać użyta jako baza dla rozwiązania równoległego. Dopuszczalne są również modyfikacje w pliku singleThreadedPageRankComputer.hpp np. w celu poprawienia wydajności rozwiązania jednowątkowego.

Pierwszym elementem zadania jest implementacja metody computeForNetwork dla klasy MultiThreadedPageRankComputer, która w konstrukturze przyjmuje wartość numThreads oznaczającej ile dodatkowych wątków można wykorzystać podczas obliczeń. Celem zadania jest uzyskanie praktycznego przyspieszenia. Rozwiązanie zrównoleglone powinno działać istotnie szybciej - np. działać krócej w porównaniu do rozwiązania sekwencyjnego o 30%-50% w przypadku dwóch wątków, 50-75% krócej w przypadku czterech wątków. Osiągnięte rezultaty mogą się różnić w zależności od użytego sprzętu (znaczenie ma nie tylko procesor i jego liczba rdzeni, ale też pamięć RAM), dlatego należy testować program również na maszynie students. Oczekiwane jest rozwiązanie w którym obliczenia z jednym wątkiem dodatkowym mają wydajność porównywalną (albo nawet niższą z uwagi na dodatkowe narzuty) z wydajnością rozwiązania sekwencyjnego, więc wątek główny nie powinien wykonywać ciężkich obliczeń.

Rozwiązanie równoległe powinno używać wyłącznie mechanizmów z biblioteki standardowej C++14, ewentualnie systemowych funkcji języka C. Przykładami użytecznych klas są std::thread, std::atomic, std::lock_guard. Operacjami dominującymi powinny być instrukcje związane z klasą PageId oraz kontenerami które ją przechowują. W celu ujednolicenia rozwiązań studentów klasa ta nie zawiera implementacji operatora <. Proszę więc nie przechowywać obiektów PageId w zbiorach i mapach uporządkowanych (std::set, std::map), lecz w kontenerach używających hashowania (std::unordered_set, std::unordered_map) przy użyciu zaimplementowanego już PageIdHash.

Zgodnie z opisem problemu, link do strony jest w formie hasha SHA256 z jej zawartości. Zadaniem studenta jest również wyliczenie wartości tego hasha dla każdej strony, a konkretniej implementacji metody generateId w klasie Sha256IdGenerator. Większość dystrybucji Linkusa (w tym maszyna students) udostępnia program sha256sum, więc oczekiwana implementacja metody generateId powinna uruchamiać nowy proces wykonujący program sha256sum. Każdy wątek powinien uruchomić co najwyżej jeden proces sha256sum chodzący jednocześnie.
